美參議院建議修例 可制裁侵犯人權香港官員

香港「反送中」運動持續引起國際社會關注，美國參議院在國防授權法的修訂案建議，對侵犯香港人權自由的個人及組織，採取經濟制裁等懲罰措施，外界預計修訂案會在今年秋季進行表決。有學者認為，一旦修訂案獲得通過，中央及香港官員都會受到影響。（劉少風 報導）

美國《佳利國際貿易與制裁觀察》（Cleary International Trade and Sanctions Watch）週二（30日）發表的文章指出，美國參眾兩院在7月分別通過部分2020年國防授權法修訂案，將會擴大針對中國在內多個國家的個人制裁。

文章引述參議院修訂案指，美國應該根據美國及國際法，對所有侵犯香港人基本人權及自由的個人或者團體，實施經濟制裁、拒發簽證及其他懲罰性經濟措施。

外界推測，兩院協商的修訂案會在今年秋季表決，而2020財政年度將從10月1日開始，屆時美國政府將可以執行國防授權法案的內容。

美國政治風險管理顧問方恩格（Ross Feingold）對本台表示，預料通過修訂案的機會大。

方恩格說：因為目前在美國國會對中國不滿的地方愈來愈多，不管是在哪一方面，人權、宗教自由，現在也加上香港，美國國會很多議員是很關注相關的議題，當然白宮行政部門、國務院等等不希望，但是不會因為這個條款在裡面而實行否決權，這個可能性不大。

方恩格指，一旦修訂案成為法例，將對部分人造成不便，包括無法獲得簽證或在美國的資產受到制裁等，他認為修訂案涉及香港是比較罕見，重點是要視乎香港及中央政府如何回應。

方恩格說：香港政府可能會採取反控的行為，要看看北京中央政府有甚麼命令措施，美國針對香港官員，影響會較大。但是（涉及）香港官員是比較新的東西，香港人在美國的資產是比較多，香港人去美國是很普遍，所以當然對香港政府官員會受到影響。

美國國務卿蓬佩奧週一在華盛頓出席活動時，被問到香港近來反對修訂《逃犯條例》的示威，蓬佩奧期望中方會做正確的事。

蓬佩奧說：我們非常清楚，示威是恰當的。我們在美國看得到，我的車今天駛進國務院大樓時也會有示威，抗議活動在美國亦隨處可見，我們希望中國做正確的事，尊重涉及香港的協議。

被問到會否擔心駐港解放軍出動，蓬佩奧說，不會回答假設性問題，華府從來不會回答美方將會做或不做甚麼。

在北京，中國外交部發言人華春瑩週二在記者會回應指，香港的示威衝突是美國的作品，警告美方停止危險遊戲。

華春瑩說：恐怕他（蓬佩奧）還是把自己當做CIA（中情局）的負責人，他可能會認為香港近期的暴力活動是合理的，大家可能也都知道，這畢竟是美方的一個作品，美國到底扮演了甚麼角色？我想在這個問題上，美國欠世界一個交代。

華春瑩強調，中國政府絕不允許任何外國勢力插手香港事務，企圖搞亂香港，指玩火者必自焚，奉勸美方儘早放手，停止玩「火中取栗」的危險遊戲。

就中方指控美國是香港連場示威的幕後黑手，美國國務院發言人週二在回應本台電郵查詢時表示，美方斷然拒絕有關指控。發言人說，（假如）認為數百萬人會受到操縱而去爭取自由與開放的社會，這樣的思維簡直不可置信。美方認為，香港的自治權持續受到侵蝕，將令其長久以來在國際事務中的特殊地位受到威脅。

PUSH
8月5 一齊罷工

大家一齊支持下
【眾籌】 已集合超過1000名巴絲感想 香港編年史